對唔住，我有抑鬱

好想同男朋友講一句，對唔住，我剝奪你軟弱嘅機會，無好好咁攬實你，比你希望，對唔住。

抑鬱症係一個都市病，可能你身邊嘅人，或者你自己，都有抑鬱症。如果身邊有抑鬱症朋友嘅你，好希望，你係佢需要嘅時候，講一句「我會一直陪住你」

因為屋企嘅因素，最後敵不過抑鬱，我確診有病到依家，只係短短三個月，但呢三個月，足以令我死亡，我試過跳車啪安眠藥用指甲插自己撞牆，呢啲自殘，係抑鬱症患者中，係最常見最輕微，因為好怕痛怕血，所以唔敢去再進一步自殘，但自殺嘅念頭，從來未放低過。

我好興幸自己有一個好錫自己嘅男朋友，佢體諒我接受我，半夜突然扎醒係到喊，坐係到又突然大喊撞牆打自己，上一秒仲笑緊，下一秒就跳車，呢一切，佢都默默一個人承受，對唔住，要你一個人承受我嘅痴線，承受我嘅情緒。

身邊知道我有病嘅朋友都好關心，成日問我最近點呀，有無好啲，知道我潛水就會拉我上水，好多謝妳地咁愛我。

但係，我有病，我唔正常，我好自責點解因爲我有病搞到我男朋友要承受一啲極負面嘅情緒，好自責要朋友擔心我，對唔住

好想話你地知，我知道我自己鑽緊牛角尖，我知我嘅諗法唔啱，但我就係u turn 唔到出黎，當你地每一句問候每一個關心，我都好大壓力，因為我知道我無辦法正常，我每一日去扮正常，明明食唔落都要格硬食，明明唔想笑都要逼自己大笑，真係好辛苦好痛苦，我唔知道可以點去幫自己，但我好想話比你地知，一句「陪住你」就已經係對抑鬱者最大嘅安慰。你無辦法令佢一時三刻就放棄自殺，亦都無辦法用三個月時間就要佢好返，但你有辦法去給予佢地溫暖，一句簡單我陪住你，有我係到，已經好足夠，比啲時間佢地，可能一個月、一年、三年，比佢地慢慢黎就足夠。

呢刻好想同呢個世界講一句對唔住，因為我真係好撚垃圾

今日唔見你起嗰個post

只要你身邊的人唔放棄你，你會好番的
利申：之前有情緒病 but 非抑鬱

我地會支持你, 呢度大把人明白你

唔好放棄
利申 之前情緒病試過自殺要食藥

我地會陪住你架

加油呀 連登有愛 一定有人陪住你

你應該高興知道自己有問題。只要正確面對，睇醫生、食正確食物、做運動、同朋友聚會，是會改善的。

我自己都抑鬱，我明你的。

有 D 人屈咗好耐都唔知有問題仲慘啦！

Yep that's me

一齊行落去
我地會陪住你

我有抑鬱，但我選擇離開我男朋友。
應該話我前度。
我趕走身邊好多錫我嘅人。

可以tg傾？

我好愛我男朋友，我唔想同佢嘈交，但我一開口又忍唔住鬧佢趕佢走，其實好想佢留係到陪住我，我真係好自私，明知佢都好唔開心好抑鬱，好想幫佢，愈想幫佢，就發覺，我連自己都顧唔到，覺得自己已經搞到男朋友都有病，我真係累人累物，好愛佢咁又點，佢好錫我又點，我遲早有一日會逼死佢同自己

有冇諗過或者你肯去顧自己對你男朋友黎講已經幫緊佢 你越想幫佢只會令你越大壓力 越顧唔掂自己 只要佢知你愛佢 你唔係有心既 唔係就夠啦咩 佢受唔住佢走係佢既事 但佢選擇得留低就一定有佢既理由 亦唔會係你諗既咁

我真係累人累物

加油，絲打

最近返夜班，
差唔到一到4，5點既時候就會成日諗d唔開心既野，
好在自己仲可以哼下歌，旋律咁
咁樣會好受d, 當你一覺得個抑鬱既感覺到，
你可以去哼下你鐘意既歌/ 其他分散注意力既野，
慢慢去接受，或許某一天你根本就唔再需要咁做，
已經康復，
共勉之

抑鬱好辛苦 冇一日精神過

其實係你本身睇野負面咋 ..？